# Advanced JS

## HW3 - Destructuring

### Теоретичне питання

Поясніть своїми словами, як ви розумієте, що таке деструктуризація і навіщо вона потрібна

### Відповідь на питання

деструктуризація - розпаковка інформації з масиву (створення його маски) або іншого об`єкту, щоб було зручно працювати із його структурою даних 

### Завдання 1

Дві компанії вирішили об'єднатись, і для цього їм потрібно об'єднати базу даних своїх клієнтів.

У вас є 2 масиви рядків, у кожному з них – прізвища клієнтів. Створіть на їх основі один масив, який буде об'єднання двох масивів без повторюваних прізвищ клієнтів.

```javascript 
const clients1 = ["Гилберт", "Сальваторе", "Пирс", "Соммерс", "Форбс", "Донован", "Беннет"];
const clients2 = ["Пирс", "Зальцман", "Сальваторе", "Майклсон"];
```
### Завдання 2

Перед вами массив `characters`, що складається з об'єктів. Кожен об'єкт описує одного персонажа.

Створіть на його основі масив `charactersShortInfo`, що складається з об'єктів, у яких є тільки 3 поля - ім'я, прізвище та вік.

```javascript 
const characters = [
  {
    name: "Елена",
    lastName: "Гилберт",
    age: 17, 
    gender: "woman",
    status: "human"
  },
  {
    name: "Кэролайн",
    lastName: "Форбс",
    age: 17,
    gender: "woman",
    status: "human"
  },
  {
    name: "Аларик",
    lastName: "Зальцман",
    age: 31,
    gender: "man",
    status: "human"
  },
  {
    name: "Дэймон",
    lastName: "Сальваторе",
    age: 156,
    gender: "man",
    status: "vampire"
  },
  {
    name: "Ребекка",
    lastName: "Майклсон",
    age: 1089,
    gender: "woman",
    status: "vempire"
  },
  {
    name: "Клаус",
    lastName: "Майклсон",
    age: 1093,
    gender: "man",
    status: "vampire"
  }
];
```
### Завдання 3

У нас є об'єкт `user`:

```javascript
const user1 = {
  name: "John",
  years: 30
};
```
Напишіть деструктуруюче присвоєння, яке:

* властивість name присвоїть в змінну ім'я
* властивість years присвоїть в змінну вік
* властивість isAdmin присвоює в змінну isAdmin false, якщо такої властивості немає в об'єкті

Виведіть змінні на екран.

### Завдання 4

Детективне агентство кілька років збирає інформацію про можливу особистість Сатоши Накамото. Вся інформація, зібрана у конкретному році, зберігається в окремому об'єкті. Усього таких об'єктів три - `satoshi2018`, `satoshi2019`, `satoshi2020`.

Щоб скласти повну картину та профіль, вам необхідно об'єднати дані з цих трьох об'єктів в один об'єкт - `fullProfile`.

Зверніть увагу, що деякі поля в об'єктах можуть повторюватися. У такому випадку в результуючому об'єкті має зберегтися значення, яке було отримано пізніше (наприклад, значення з 2020 пріоритетніше порівняно з 2019).

Напишіть код, який складе повне досьє про можливу особу Сатоші Накамото. Змінювати об'єкти `satoshi2018`, `satoshi2019`, `satoshi2020` не можна.

```javascript
const satoshi2020 = {
  name: 'Nick',
  surname: 'Sabo',
  age: 51,
  country: 'Japan',
  birth: '1979-08-21',
  location: {
    lat: 38.869422, 
    lng: 139.876632
  }
}

const satoshi2019 = {
  name: 'Dorian',
  surname: 'Nakamoto',
  age: 44,
  hidden: true,
  country: 'USA',
  wallet: '1A1zP1eP5QGefi2DMPTfTL5SLmv7DivfNa',
  browser: 'Chrome'
}

const satoshi2018 = {
  name: 'Satoshi',
  surname: 'Nakamoto', 
  technology: 'Bitcoin',
  country: 'Japan',
  browser: 'Tor',
  birth: '1975-04-05'
}
```
### Завдання 5

Дано масив книг. Вам потрібно додати до нього ще одну книгу, не змінюючи існуючий масив (в результаті операції має бути створено новий масив).

```javascript
const books = [{
  name: 'Harry Potter',
  author: 'J.K. Rowling'
}, {
  name: 'Lord of the rings',
  author: 'J.R.R. Tolkien'
}, {
  name: 'The witcher',
  author: 'Andrzej Sapkowski'
}];

const bookToAdd = {
  name: 'Game of thrones',
  author: 'George R. R. Martin'
}
```
### Завдання 6

Даний об'єкт `employee`. Додайте до нього властивості age і salary, не змінюючи початковий об'єкт (має бути створено новий об'єкт, який включатиме всі необхідні властивості). Виведіть новий об'єкт у консоль.

```javascript 
const employee = {
  name: 'Vitalii',
  surname: 'Klichko'
}
```
### Завдання 7

Доповніть код так, щоб він коректно працював

```javascript 
const array = ['value', () => 'showValue'];

// Допишіть код тут

alert(value); // має бути виведено 'value'
alert(showValue());  // має бути виведено 'showValue'
```
### Примітка 

Завдання має бути виконане на чистому Javascript без використання бібліотек типу jQuery або React.

###### Література:

* [Деструктуризація на MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript/Reference/Operators/Destructuring_assignment)
* [Деструктуризація](https://learn.javascript.ru/destructuring)